華春瑩：中國的朋友遍天下，何必擔心八國聯軍呢？

華春瑩：美國及五眼聯盟像「八國聯軍」 中國已不是120年前中國！

記者蔡紹堅／綜合報導

澳洲及紐西蘭外長23日發表聯合聲明，稱認同美、加、英、歐對新疆議題的關切及制裁。對此，大陸外交部發言人華春瑩24日表示，中方一點也不擔心被制裁，但美國及「五眼聯盟」的盟友擺出一副要打群架的樣子，嘴臉讓人想起「八國聯軍」。

華春瑩指出，美國及其「五眼聯盟」的盟友，擺出了一副要打群架的樣子，嘴臉不禁讓人想起了當年的八國聯軍，「但這幾個國家顯然是搞錯了時代，身子進入了21世紀的第二個10年，對中國時腦子還停留在19世紀末的晚清，他們顯然不了解中國，不了解世界。」

華春瑩提到，現在的中國已經不是120年前的中國，中國人民是惹不得的，如果惹翻了是不好辦的，「而且聯合國有190多個成員國，『五眼聯盟』等幾個盟友代表不了國際社會。」

華春瑩強調，得道多助，失道寡助，中國坦坦蕩盪致力於同所有國家本著和平共處五項原則發展友好合作關係，「看看世界地圖就知道，中國的朋友遍天下，我們有什麼可擔心的呢？」

▼大陸外交部發言人華春瑩。（圖／CFP）

中國的朋友遍天下

小國遍天下

美國攪得掂俄仔中國就直接收檔

美國：分左中國去，支持我

你唔係以為到時你d寒酸盟友會幫拖下話

非州朋友

丐幫？

美歐加英紐澳關切新疆 中國：令人想起八國聯軍
最新更新：2021/03/24 17:10

（中央社記者繆宗翰北京24日電）美、歐、加、英等國聯合制裁新疆官員後，澳洲、紐西蘭外長23日也發表聯合聲明關切新疆人權狀況。中國外交部發言人華春瑩今天說，這不禁讓人想起「八國聯軍」。

此外，華春瑩還針對中國駐法大使館近來接連辱罵法國學者波恩達茲（Antoine Bondaz）回應說，學術自由、言論自由不等於可以「詆毀、中傷」他國。中方希望法方「應該對有關學者進行約束」，要求他們停止對中國「造謠、汙衊和詆毀」。

美國國務卿布林肯（Antony Blinken）日前出訪歐洲，隨即聯合歐盟、加拿大和英國制裁新疆官員。澳洲外長潘恩（Marise Payne）和紐西蘭外長馬胡塔（Nanaia Mahuta）23日也發表聯合聲明，表示有明確證據證明中國新疆存在侵犯人權的情況，他們樂見其他西方國家對中國官員祭出制裁。

中國外交部24日下午舉行例行記者會，華春瑩應詢時表示，美國與「五眼聯盟」盟友的確進行了協調，「擺出了一副要打群架的樣子，他們的嘴臉不禁讓人想起了當年的八國聯軍」。

華春瑩稱，「這幾個國家顯然是搞錯了時代，身子進入了21世紀的第二個10年，對中國時腦子還停留在19 世紀末的晚清，他們顯然不了解中國，不了解世界。現在的中國已經不是120年前的中國，中國人民是惹不得的，如果惹翻了是不好辦的」。

歐盟22日以中國侵犯新疆人權為由通過制裁案，中國隨即宣布報復性制裁。荷蘭、比利時、德國、丹麥外交部近日先後召見當地中國大使，針對中國的報復性制裁表達抗議。

華春瑩今天則聲稱，「是歐盟無理挑釁在先，中方正當正義反應在後。歐方只許自己任意抹黑攻擊，甚至基於虛假信息（訊息）和謊言任意制裁，卻不許中方還嘴還手，這本身就是雙重標準，就是霸凌、霸道和虛偽的表現」。

對於歐洲議會決定取消中歐投資協定審議會，華春瑩僅稱，中歐投資協定不是「恩賜」，是互利互惠的。

另外，中國駐法大使館近期與波恩達茲展開激烈筆戰，館方更接連辱罵波恩達茲「無恥」、「流氓」等語。法國外交部22日為此要求召見中國駐法大使盧沙野以表達不滿。不料，館方對此聲稱，盧沙野當天因行程因素「拒絕召見」，23日再前往法國外交部說明。

華春瑩今天則說，「學術自由、言論自由和議會的民主並不等於可以毫無根據、隨心所欲、肆無忌憚地胡說八道，造謠、詆毀、中傷別國。我們希望法方應該對有關學者進行約束，要求他們停止對中國進行造謠、污衊和詆毀」。（編輯：邱國強）1100324

waganda好多黑豹

睇吓到時班朋友會唔會幫拖
華大媽有冇睇過海底奇兵

最弊 登登仲停留起全美抗俄年代

八國聯軍咪就係慈禧放任義和團搞到拳亂招惹返黎
點都係中國人搞事先係因

暗示俄仔唔幫自己？

趁機佔領東北

仲有黑鬼軍團

俾錢先講啦 盟友

第三世界嘅朋友

美俄和好前提係美國同意克里米亞歸俄羅斯

即係要犧牲烏克蘭...

支那人嘅世界得北韓 巴基斯坦 伊朗 非洲？ 咁又奇怪喇 英歐美澳加啲支那人又邊度嚟嘅呢？

買返黎嘅朋友

你話架咋

本來侵侵都算搞得掂俄仔

佢識個的gdp加埋都未夠加洲大

當年晚清咁廢都夠膽同八國宣戰，而家講到支那咁強大唔係仲縮過慈禧麻

依家支那串啲定當年蘇共串啲？

講到百鳩幾年前冇盟友咁

當年班附庸國都係食花生

酒肉朋友都係當朋友

有乜分別

120年前撚有中國-.-

100年前咪又係咁
講就天下無敵

啲乞衣朋友

咁諗太天真
中共一早食住俄羅斯
因為香港太有錢
無左香港中共就會玩完

又係非洲人海戰術

非洲嘅朋友

八國聯軍個起因又隻字不提

喺外國人眼中，華春瑩只係個髒話小丑，粗言潑婦

「而且聯合國有190多個成員國，『五眼聯盟』等幾個盟友代表不了國際社會。」

二百萬人遊行，姐係仲有五百萬藍絲啲fd

出兵啦 終國！

如果佢朋友係金仔嘅話，真係幾危險

其實不過墨索里尼意大利

俄佬：全力支持

其實慈禧當年都以為自己打得贏八國聯軍

美帝搞唔掂 有核彈嘅大國係無可能搞得掂

中華人民共和國就建國72年
共產黨就100年
有120年前嘅中國都唔撚關你事啦

120年前係清國

d 朋友講金唔講心

有 少咗俄佬

同班垃圾廢國做朋友

where

宣戰囉屌

其實現代民族國家嘅中國係係清朝成型😑

繼續死頂

兩句嘢都幾矛盾

丐幫?

以為班黑人係瓦干達 其實嗰個都只係烏干達

攻擊戰nida

八>百

Waganda vs Uganda

冇iphone用即汪

真係打仗有乜國家夠膽真係派兵同你企係同一陣線
巴基斯坦都唔會啦, 除非係西方100%走去支持印度如果唔係佢都唔會去到咁盡

就算想幫拖都無乜用，佢地有火箭筒已經要感恩戴德啦

瓦干達永遠

諗起都柒

大部份應該係無軍隊

東烏早就冇左啦7成人都係俄羅斯人種

第三世界啲垃圾國家咪佢啲朋友囉

就係因為當事無滅你
今日後悔未算太遲
扮強國?算老幾?

中國有事
呢班人走得最快

真係開戰
你認為俄佬會幫手?
幫手分就有份

記得唔好縮

俄佬 : 你快d打啦

丐幫兄弟人數當然多

岩啦 同d鬼佬絕交啦

海參威2.0

加速主義好

冇人想要 要資源唔要人ok?

啲朋友用錢買返黎

八國聯軍
百國聯軍

登仔唔捱很幾年

美國：海岸城市我頂！你南下，隨便你拿

俄佬：good idea

仲要人借錢還地

小心一語成讖呀

全部第三世界

我們的朋友遍天下
還有阿爾巴尼亞

支那真係以為一帶一路啲垃圾有料到咩
真心想睇支那一揪幾

對唔住，係30幾40國。

八國聯軍？即係暗示俄仔要出手？

咁多貧友，仲唔即刻同八國聯軍宣戰？

快d打洋鬼子以威武中國啦

一定會幫手
支那專心係遠東對峙美帝
俄佬係西線抽水 搞鳩歐洲 順便幫手distract
反正俄佬想吞歐洲好耐 美帝係遠東困身馳援唔到歐洲 對俄佬真係此時不進還待何時嘅好時機
not necessarily鍾意支那

歷史又重演了

果啲濕鳩窮國呀嘛

可唔可以叫你d朋友撐好d香港個市先

最好笑係呢句～

而且聯合國有190多個成員國，『五眼聯盟』等幾個盟友代表不了國際社會。

以為多藩屬國就可以為所欲為

我就係要呢啲！中國萬歲！

除左北方
東南西都搞鳩人地
聯合一齊已經夠屌打你啦
仲有歐美澳係大後方支援
叫你d非洲同中南美朋友救你囉
同晚清d態度一撚樣

中共食住俄羅斯
你係咪搞錯左啲野

佢有無諗過打起上來有幾多會幫佢

嘩咁撚臭串係咪黐𨶙線

人地當你係晚淆已經好俾面
因為而家係衰撚過晚清

中國戰敗滅國既話，非洲好兄弟就可以唔使還債

派錢相識滿天下，全部軍事強國？？

刁大大：全部都係Freerider 朋友
有咩用啊

八?

請繼續賤狼落去, 我都想睇到時百國滅支

可惜我唔係

佢班黑鬼盟友鬼唔望佢嗱嗱聲打輸唔使還錢
雖然本身已經係憑實力借冇諗住還

會唔會笑到普京碌地

佢地唔會提啦，教科書唔會教起因

歷史總是驚人地相似

叫非洲朋友放獅子去擊殺美國戰機

丐幫

戰士 巫師 法師 祭司 組隊對抗

俄佬聽到呢句J到出血

以為啲中國人都叫有啲風骨
而家果班洗腦洗到見利忘義
堆五毛一定瞬間變「漢奸」

美同五眼唔係八國聯軍

但你老共就十足十當日嘅慈禧

以前

非洲兄弟？到中國有難個陣 非洲兄弟當唔當你係兄弟先

呼呼嘿嘿

非洲兄弟要嚟 都要中國突破封鎖線包機先嚟到

中國人唔係信俄佬會幫中國防禦下嘛

八國聯軍係因為清政府強行拘捕並虐殺外國外交官及記者直接導致

呢啲所謂兄弟用錢買返黎
歐美國家都唔會咁做
到真係打起上嚟呢啲兄弟一定大條道理攤大手板問你攞軍費
到時咪知大陸口中所謂百幾個盟友有幾多個真係幫到手囉

有啲做慣海盜可以坐大飛過黎

會，扮入去幫拖。見中國就嚟仆街就會尾刀

中國人民是惹不得的，如果惹翻了是不好辦的」

支那logic: 得8國制裁中國，即係有二百幾個沉默大多數國家唔支持制裁

你呢個係英法聯軍, 唔係八國聯軍

得罪嘅人都遍天下

所以支那應該再強硬啲
依家全世界都捕獵支那狗，應該叫佢地返支那啦

啱啊 就係一個爛鳩非洲都幾十個

呢班盟友？

一班唔配自稱中國人嘅人仲睇咁多中國新聞做乜呢？做漢奸可唔可以做得專業少少。小漢奸都係漢奸呀嘛

中國都知而家玩到八國聯軍圍自己

我覺得以前都多漢奸賣國賊
血溶於水呀嘛

一打仗就秒秒燒緊錢
人地非洲兄弟平時都係貪有錢收
如果中共想要佢地出兵 果筆軍費唔知點拎到出黎

開打未

成日都挑起民族自卑感，用極端民族主義黎穩定政權......遲早出事，d農民基因大陸人無思考，真係以為自己好勁走去打，你個d所謂朋友用錢買架，有事上黎真係幫你咩，d非洲兄弟窮過撚，到時汁雞跟八國聯軍入城屌大陸妹就有

驚撚咩
偉大既支支一拳一個國家啦

唔係漢奸果啲死得七七八八

咪講咁多啦 打啦 就你帶兵啦叫春瑩

唔覺中共無左香港會玩完

同意 開打啦 討伐洋鬼子！！！

你以為俄羅斯妹去大陸搵食就大陸食住俄羅斯？
俄羅斯食左大陸d地咁耐，聲都唔敢出呀

你年年俾錢果時咪遍天下
真係打睇下有邊個會企出黎幫你

你咁諗真係好撚天真睇少d連登同台灣報導

宜家其實唔似八國聯軍
係似百國聯軍
中共病毒辣㷫咗咁多人

有個副總統 改埋支那名 ⋯

咁你話 ⋯

巴基佬同你企埋一齊都係食花生啫，真係打咩，一打仗一定企西方國家邊

剛果定肯雅？

解決這8國就可以解決人權問題了

應該傻既先會同八國作對 打仗
成堆一線發達國家如果認真起上黎打仗 滅你國話咁易

非洲兄弟

真係打起上黎果陣你荒啲外國小粉紅會幫你咩
真係愛國就唔會移民啦

讀得書少，想問下，如果真係八國聯軍，有邊個朋友會企出嚟？
俄仔要收吹雞費，又要割地？真係夠義氣！

丐幫弟子滿天下

XI is my best friend

春姐又發姣

百國聯軍唔怕最多走佬

喂 屌你

北韓朋友 伊朗朋友

咁有咩搞得掂核武？

其實成日整雜總圖唔覺好煩？初初都ok，而家over 哂

外交/經濟手段
蘇聯都係因為經濟先爆煲

特別佢個樣咁撚嘔心

幹你娘華大媽

個班nigga?

當年洋務運動貪人船堅炮利
而家貪人芯片
有咩唔同

係哂非洲

夾埋印度封撚住條印度洋至南海航線，睇佢支国靠自己食糧捱到幾耐

精神勝利法，用念力運送物資糧食比支国

引戰喎
犯山國安法！

量vs質

通常呢啲都會中回力鏢

鄰國口交部聲明從來都係比鄰國人圍爐打飛機
我諗真係得某部分連登仔先會聽完會激氣到腦袋充血

丐幫小眾，想搵架似樣既坦克都冇

有兩個盟友等緊偷雞

中國人就應該居於中國

美國就係驚俄羅斯孰「雞」先會咁忍赤納粹。

華春瑩：中國的朋友遍天下，何必擔心八國聯軍呢？

俄仔唔出手分埋不凍港比佢都得啦
就算俄仔幫左中國都唔會穩贏
倒不如食花生等分地

華大媽食開黑腸

美國一同大陸打真就會元氣大傷，到時俄仔呑美滅歐再滅大陸就一統全球。 所以美國唔會搏。

睇下贏定輸啦
贏左就拎番好多賠償補數
以萬億計架啦

俄國唔會幫大陸，但就係想美國同偽共兩敗俱傷。

八國聯軍就平均成本

其實好難
德國, 日本,韓國其實都唔想跟美國
無左德日
咪得返英聯

依家歐洲出下聲都係睇下有咩好處拎
咪認真啦

核戰打完有乜嘢剩，今時唔同住日。 還有就算古代，斯巴達同雅典鬥最後一樣益左馬其頓。

打得未？邊個先都好啦，快啲郁手

今時唔同住日，歐洲其實軍力好弱。

中國口交部既質素真係同義和團無分別

中國的朋友遍天下，何必怕武統台灣

8國聯軍俄佬出力最多
係咪暗示支那想反埋老大哥

個遊戲就係邊個動手先都對後發者有利，所以先拖咁耐。

原來佢知道

當年班附庸咪就係因為支那唔幫手俾人食晒囉
然後120年後話自己當年係毒撚

還有阿爾巴尼亞

集中喺非洲

當年做大佬其實一直俾人當水魚

人地朝貢就送垃圾，支那皇朝為面子，下下送金銀珠寶

情況同今時今日一模一樣

中國人移民遍佈天下就真
試下美國話派綠卡中國會剩返幾多人口

你啲朋友係用錢買返黎㗎on9仔
你俾人打死都唔會理你

邪惡軸心國

天生自悲係冇得救

東盟都唔撚幫啦

有利益咪朋友囉 一打仗睇吓邊個會幫你剛果送幾枝矛比你好未

美英加歐盟制裁中國 華春瑩氣炸：惹翻中國不好辦

佢係美帝買咗樓，預備過去做細作，民族英雌黎

亞非拉兄弟，點會係晒非洲

普京只想要中國d資源，一刀捅死你佢做得出

中國最興加啦

收屍個陣咪見到

其實如果真打
嗰班所謂盟友一定食花生

酒肉朋友

比錢買朋友

喺邊境俾印度仔打到仆街嘅支那士兵仔：
你他媽在開玩笑嗎

幾時宣戰？

正確係清國對11國宣戰
但最後得8個國家派兵嚟所以而家先叫8國聯軍

"朋黨論", 將朋"黐埋一齊"係"義", 將黨"黐埋一齊"係"利"
(現實世界, partners 都係朋黨兩極端continuum裡面某定位)

不過同春大媽講義/理念/價值觀, 可能係向夏蟲語冰, 嘥尻氣
(唔知佢點理解西方ban尻"新疆血棉花"?)

中囯朋友遍天下，她們都在亞非拉

中共就係諗住不停提八國聯軍
妄想人哋會因為左膠政治正確而由得你

非洲國？

亞非拉幾十個兄弟

同沈旭暉講既一樣
用全部數量黎少數化十大強國既合作聲明
乜野都少數化 然後佢話自己人民多有說服力

雄起

好耐未見過大和田

如果真係開打唔知幾多黑鬼反面唔認人走佬
朋友遍天下

翠翠：㕷們遷都再戰

土匪嘅「朋友亅即係乜?

非洲遠征軍（已沉）

一大班非洲朋友?

120年前慈禧太后都係咁講

望下四周邊個係你盟友啦

中國的酒肉朋友遍天下

黑山共和國：毅進星$100

2020年義和團=小粉紅

仲有邊3個國家?